係台灣讀到大學final year 你問我答2

估唔到會有2
大家有咩疑問可以儘量提出
有問必答

關我鳩事

留名

開定先

有冇思鄉/曾經好唔開心

如果想留台就業 會唔會好易批?

會

留名學野
批左 但好似都要搵夠唔知幾多 先可以永居+入籍?

year 1留名

最低工資兩倍 好似係

冇計錯係4萬幾台幣 1萬港幣左右 但係果邊難唔難搵?

我應該9月都過去讀大學 所以學定野 差不多

都幾難 不過聽聞可以叫公司幫你作有4萬人工

開咗新post冇人吹水嘅

雖然係台灣都唔係幾開心。但個人係唔多想返去

南部廢柴留名

香港 女魔頭 777 當道 番黎做咩 唉

高雄市？

Details? 真心想定居果邊 求教學

你嚟試住下先啦
打破下啲美好幻想

我有睇過書 講同香港一定有分別 科技冇咁先進 同所有野都好慢 包括政府做野速度

留係香港好辛苦

你黎到就知嫁啦

生活定咩？

可唔可以 講小小 比定心理準備我

我只去過一次台灣旅行，我都覺得好撚頹

例如? 我去左4次 3次北1次南 感覺良好

唔好咁多幻想

啲建築真係唔入流，講緊美感方面，聽fd講好似中國，交通亂鳩來，另外天氣真係好熱

巴打 指係？

好迫
覺得每件事都好趕

似大陸
完全係大陸
交通北部都叫有d規矩
南部

um..回應番你 交通我認同 一黎左駄 二黎佢地無視交通燈 建築就真係香港80年代feel 要現代我諗得101 要靚紅樓都好靚 真係旺嘅 我諗係西門町

人夾人緣啦，覺得好唔好住就睇自己喜好啫
但係你長住呢度，啲社會問題就變咗同你有關

你所有係電視電影睇到既同現實好大差別

其實又唔係咁差
只係所有野都同香港差好遠

香港地 時間=金錢 咩都要快 自問唔喜歡生活急促 所以我諗tw生活岩我

西門町狗也不屌

我去過3次北1次南 完全明白 不過都會讓人行嘅 只係無視燈就一定

特別係夜市，西野町個d
大伏
得台妹係比較真

well，個人認為101、西門町算似樣，btw滷味好好食

高雄d三寶彩你都on9

例如法治觀念得啖笑，個個用個人感受行先，法官依法律判決俾人屌返轉頭
仲有好多威權時代留下嘅問題，啲老屎忽俾人管慣咗成日話而家太自由

西門町係旺中放大版

鹹水雞

所以有家的感覺

住台北係唔會明南部屎都冇得食泥沙都冇得玩既慘況

另外空氣好差下，頂多好香港少少，我鼻敏感發作

以前西門町有譚仔

其實我明 我真係明

夜市我去開士林 師大 台妹好Nice

師大好細
去通化好過
士林無啖好食 住係附近

我中意士林地底果層 幾抵食

師大女仔去買衫就正

最伏就係地底果層

宜家執左好多
都係無乜幾間

我去過幾次 每次都長住過數星期 所以我絕對明白同電影好唔同 但犯賤的我 反而中意 台灣的簡單生活 起碼真係開心 D野落後 我唔嫁意

D援交妹真人係咪同相差好遠？

我去師大係食臭豆腐+食牛

好似唔係

咩牛

其實我又覺得唔差 可能我木口 我跟旅遊書行

我發覺我好犯賤,一邊屌香港節奏急促生活逼人,每次去到台灣又會覺得佢地太慢

用過石油氣+支火槍燒果隻呢 細細粒

呃遊客錢
出面求其一間都好食過佢

你試過？

無
我絲

咁你想點😂

好恨有個旺角/西門町咁既地方
但係去到你地眼中西門町都係被嫌棄

有冇好推薦？ 係街食過牛肉麵幾好食

Oh,冒犯了 Sorry

一年洗費幾多？自己住定哥邊有親戚一齊住？

而且你係到讀書啲人唔會當你係黎旅行咁好(講緊同學老師嗰啲，你係出邊餐廳食個飯人地聽到你外國黎都會好啲既)

好彩就相安無事
唔好彩就中伏，台灣人永遠幫返台灣人就算件事好明顯係個台灣人錯(其他唔關事既台灣人都覺係個台灣人問題)

利申中過伏俾個台灣室友搞，佢搵老豆老母直接同學校講，啲老師就叫我地唔好有hard feeling要和平共處
我dllm搵個正常有logic既人都冇

聽過有人俾台灣同學問做乜同佢地搶資源
但台灣班on9唔會知我地交學費又一樣，本身買野冇稅黎到買乜到要5%稅，健保又幫佢地填tum

所以最後都係
有心讀書就黎，見到台灣人另一個面口都可以同自己講係為讀書而黎
冇心淨為學位dse十幾分純粹想有個degree就收皮
最後會失望quit u返香港讀返asso hd ive 自資就算

我澳門人 ，返到去除左搵工做都無野做，又要應付D三姑六婆，所以我都唔係幾鐘意返去

自問自己好中意呢個國家🇹🇼
去親旅行都首選TW 其次先其他
所以就想計劃一下 9月去台讀大學
如果ok 我想留台就業+永居
我簡簡單單生活就ok

睇過人地D報告話如果差太遠既話可以換

完全覺得正常寒暑假返下香港中和返好正
但返到香港俾fd屌行得慢 明明以前我行最快

好似換一次咋

聽台灣網友講苗栗生活節奏應該似香港

台妹最大行業外送茶
好多身材>>>港女
但樣<<<<<<<港女
不過重點: 叫聲一流

唔該晒呢位巴打
道出咗同台灣人相處呢個重要問題

咩係外送茶

竟然唔係台北係苗栗
冇乜去過唔知
台北大概都有香港旺角速度7成既
台中就4-5成 成日要行出馬路

咁就算去到邊 人地都係當左自己人先 好正常

幫左

台北人留名

上門服務。

好似唔錯，巴打試過

咩Apps call

我係絲

其實正常香港人就算唔係醒嗰班都會覺台灣人好濕鳩
好似我同班officer deal個問題
佢地唔會講各方責任啊權利嗰啲
佢地會講啊係啊佢都唔開心，大家都有情緒，唔好咁啦

Thank you you vely 物廚

we chat line？

通常用line

但成件事係唔make sense到只要我叫我老豆老母黎佢地就會收哂皮/爆大鑊上面實屌撚7佢地

好多line會add電話號碼

人在中壢讀書 娛樂真係少到死
不過見香港咁點都死頂落去

佢地個處事方式好過癮,官僚到仆街但係又好鐘意擺感情上枱

下個月去，諗住自己食一餐先，第二餐再搵台灣佬去摩鐵開p

但聽講有d外送係相都冇得睇，鑊鑊唔岩都掠我200的士費咁唔掂架.....

睇運啦 好似打槍唔會收多200 叫第二次係唔洗比車費
唔好問我點解會知

中壢 ，去過中原大學一次去睇波，火車站行過去都無乜野 ，好似係得個賓賓商圈係特別D

完全正確
我幾好彩第一年已經清楚明白到台灣人原來係咁濕9既存在
之後就冇咁易中伏

老母:本身唔係好鐘意台灣覺得台灣人好好咩？宜家有冇後悔啊？返黎啦
佢成日想我返去陪佢

咪最出名中原夜市 得一樣 永遠得食同食

唔緊要

有埋賽後檢討

好似比人騎劫左

做野使唔使開果張咩保健卡？

有同學做外送茶俾其他系既問價

想求教學
利申：青頭

樓主係咪有呢張野？

hall雞

過去做過真男人😈 食番件台妹破處

係 每個黎讀書都會有

圖？

我怕染病多啲

只有有line同錢 便可以 上網xx外送茶 xx<自己加地區名啦 查下會有line id 慢慢加

Sor9ry
冇女之後滾得多過頭

有套架 唔好精蟲上腦衝動唔帶咪得 不過唔好玩咁多

夜了 訓教先 留名 聽日繼續追post

小心身體

認真 去識個女朋友 到時玩咩都得 唔好過到黎叫 識下人

圖呢？？

唔好講呢d了 有咩問題 如果解答到都可以幫下樓主

百無禁忌
你地可以繼續

合成肉新聞話會致癌喎

健保唔搞的話好蝕底

屌咩火焰牛
買塊牛扒翻屋企切粒煎好過

yes 一傷入醫院 睇診所 都會比好貴下

留意返 第一年黎搞健保 只可以出一次境 唔可以超過30日 拎到健保隨你出入境

一整完即刻去牙醫補曬d牙加洗牙

係半年內
者係新年你翻香港29日就好死翻台灣

圖？？

好似多過半年到少少 不過大家都應該新年先會返去之後暑假返多次咁

屌真係有圖

六個月內出境唔可以多過30日

見有加密 大家開心share
細節唔清楚
睇下大家好唔好彩

宜家成日有d援交line亂咁加

點解會搵到

做咩個post變成咁

大家吹下水者
又唔洗真係咁學術

台灣一大重要文化外送茶
好似係

點搵

傳統文化

果時有諗過申請呢間 不過最後冇

好事黎
完全唔似大學個校長係咁俾老師屌

讀緊大一岩岩分手
讀耐左真係會dry到叫外送茶？
對住d台灣人完全冇興趣拍拖

上面係唔錯，係咪4-7000左右？服務時間點計

夜晚食完飯叫上酒店到朝早會點計？

50分1s 最低4000

呢排成撚日有呢啲ac add 我line

果面d fd淨係搵傳播，包4條女去摩鐵

每個1500/hr咁包到早上七點

呢d 包到第朝都係5000/hr咁計？

係就玩一q算

真係有? 如果係真我覺得做兩年野先幾抵阿,香港人工高少少,可以兩年儲返少少錢.同埋比自己時間考慮下邊到工作環境好D
有工作經驗之後返台灣人工都唔駛比人剝奪得咁勁.

呢個好似不嬲都有

我一個都冇 定係你成日加呢d 人地先加你

去搵半套囉

屌我都有
block曬

呢d要問清楚
傳播妹要兩個兩個咁叫

有左好耐

好似新野黎
因為我啲師兄姐都話之前未聽過

唔關事
應該係個人資料外洩左

只係之前d人唔會想翻去做野兩年之後翻台灣

台灣d apps成日要驗證呢樣驗證果樣

上堂用中文定英文？

中文

我加黎磨豆腐咩
佢地9add得好勁

港澳生都得...

我係中文 但考試同書全英

大把時間比你考慮

成日有借錢line

好過計分制啦
雖然唔計人工個part我夠哂分

+1 台灣大路都係咁

澳門好似好多資助

就係囉，所以一個人果陣淨係搵援交好似好d

佢話回澳門服務2年 點解唔加香港落去好有保留

大二下啦
仲要諗點同佢屋企個邊講，始終算係大事

計分制好鳩
正常人都應該夠分

屌有女朋友冇得試了

香港都有
我記得條例係話翻原居地服務兩年

唔知咪得

佢屋企係澳門黎講算係窮個啲黎
不過資助多係真
屋企既野唔講太多

去wootalk搵啦
大把免費雞

我諗佢係打漏姐...

驚咩

以我測試 wootalk男多過女 9成男1成女

下、真係未聽過，台灣先有既平台？

咁要自己考慮清楚啦
見曬家長？

不需成本
只要有恆心
利申未有女之前玩左半日就無玩

之前成日同d fd去玩鳩d淫蟲

Google下就有

係人都知，咁佢仲點喺間學校生存

Dcard抽卡分分鐘都有

我都係 之後講返我係男 佢話要吉我屎忽

屌
台灣好多癲佬

因為嗰個係澳門辦事處個page

嘩

而家好似仲有個係隨機傾電話
好撚痴線
一言不合就電愛

唔得咁樣

我個fd都有玩
佢傾得好開心

等我又入黎留個阿水，絲唔洗延畢？

喂唔好搞呢味野 ，我唔係local，我驚玩到飛走都約唔到一件豬西，我要單刀直入

Dcard=餵埋比你食既5P

技術性延畢

wootalk sex淨係遇過一個女仔，不過佢都係搵女仔

低能卡

兩年內應該有啲難

原來係咁

直接去西門
大把

屌我條女就係dcard識

Wootalk好多男人扮女人

對狄卡死左心

實在啲現實識番個好過

我諗我都要延畢 濕鳩大學強制修3年體育 唔過唔比畢 今個學期早8體育 我彩佢都傻

有緣千里能相會

冇跟post,大家邊區人

早八咪當練身體

巴打讀中原 ？

利申我兩堂早8體育
鬼叫之前太混，要還

北部

早八都照上架啦，9半過去補點名話一直係到咪得

上學期四日早八
唔係條女夾我去應該變左廢人

去左痾屎

我都final year

冇架啦 前一日我夜晚堂上到傻 仲會同佢早8咩

街頭就有？
定係要澳門咁，去到大堂fing wechat

會有媽媽桑係街邊拉你

聽朝約左professor,依加仲打緊機

會延畢

我都係台北喎

屌驚咩

今年個老師勁撚認真
柯完屎要我自己一個去跑番圈，痴撚線

到時見識下

你地啲北部係台中以上定台北

扮跑左

No la

何必太認真

我底線係新竹以上都叫北

新竹Kk

苗栗算中部

返原居地做兩年嘢，就可以申請返台灣居留。然後喺台灣住滿一年(離境不超過30日)/兩年(每年留台超過270天)，就攞到身分證。但居留嗰一或兩年，都係要另外申請工作證，可以用返評點制。

幾撚耐未試過比人咁樣話
心諗你做乜鳩

我果面睇住你跑 仲要慢少少都重跑

我都修緊Pe,好hea好開心

姐係都要計分 ？

中壢

屌以為選緊國家隊

怪就怪自己大一有好老師唔識珍惜

咁做完兩年野都應該都已經爆分既

我果間好睇重體育 全台灣得幾間要3年強制修體育 我果間係其中之一 屌

者係你未拎到身分證之前都要計分制住一年

天龍人表示桃園以南都係南部

訓唔著，好彩聽日冇堂

台灣人真係好極端
一係好撚死板一係就魯芬急轉灣

冇見過喎

我個間都係

計分制正常人都會夠分

仲唔係中原

我都冇堂

10點堂 不過係我個導師教 hea上都得

明白哂

你咩時間去
唔係西門町入面

上面自爆中壢 中壢得幾間姐

係台北點先識到台妹

因為計分人工個邊佔好少分

準備相認

唯一一次俾人拉係去飛田新地
平時行街根本冇人問我，唔知係咪生得太後生

如果你有錢唔使做，可以喺台灣歎一年等攞身分證

講起街邊拉人
試過比啲學生sell你未

一話唔買即刻轉樣
西撚到

佢地興用tinder定skout

想識返香港人
不過呢四年睇怕都冇可能

呢排興skout,好像係

愛心筆
有個朋友扮買
轉個撚頭報警

好講際遇同你個格得唔得台妹鐘意
同一個系樣差唔多
經歷差天共地

呃鳩咗我成百蚊買把軟尺，大一唔識嘢

歎一年要使幾錢

我係愛心袋

設計系設計既包包

畀過100蚊

十萬好歎架喇

大家黎台灣讀啲咩

睇邊區同大唔大洗
北部一個月大約三千港紙
你要落夜店去玩就要再多少少

多數黑面唔理行過算 點解要買係香港旗都唔買啦

我呢d毒撚又唔去浦
應該無咩機會

有啲咁既事
一路都以為唔易

攞完個身分係咪就跟一世 唔洗keep住係台灣住

之前搭高鐵台南去台北好full,見到個靚女成手野好似企唔穩咁,就比左個位佢坐借機同佢傾計
一路吹水吹到變女朋友

其實出到外面無人識你
想識（先唔好講食）一定係大膽

人不風流枉少年
就算食唔到落舞池渣下波都好啦

利申已收山

移左民都唔知有咩可以做
打工又人工低

通常去睇戲咋
完全唔知有人喺街拉客
點解你係絲都知

假絲

如果你想人工高
又點會諗去台灣定居

係台灣生活就係要佢份輕鬆寫意

首先你要當兵

台灣定居都可以人工高架

聽講外籍既好hea同淨係當一個月？

你好叻

台妹對港男係點

你有知識同技能去非洲都可以高架

上次同幾個男仔同學行緊
點知一個媽媽桑無啦啦衝出黎拉佢地話
要不要小姐
即刻走夾唔抖

而家都係四個月啫
體檢唔合格當12日

加班加到仆街喎

同本地人一樣
除非申請到替代役

夜店既已經唔係傳說中咁吃香
但日常生活知你係香港人通常會同你傾計

咁你想有下文就要努力啦

Btw之前諗過買smax

有錢就輕鬆寫意

1994先係4個月
其他全部一年

可以扮痴線佬免役
識有個台仔係新訓個長官面前除褲fing鳩跳舞成功逃役
不過而家當兵都係好似得返四個月姐

有錢係香港都輕鬆寫意既

宜家force型

一個月都嫌多
四個月

我聽過有人食屎

有錢 你人生可以係生存變成真正生活都得

Bmi30努力

睇你咩工種架姐
都好過係香港做地底泥

有技能咪研發替代伇囉

即係傳說台妹對港男普遍ok係真架？

用身高體重果種要食到美國佬咁肥先有機會

我呢科就台灣唔憂米，香港會乞米

得1994果屆先4個月
其他全部一年

都算係
新屎坑

外國人身分幫你容易啲開話題啫

當兵既野你都知

好少
仲要睇學歴

七成啦
至少平時行開舖頭，啲女店員聽到我係香港人口音
就會撩我傾計

利申柒頭一名

其實只要你放得開唔好怕醜講多幾句
真係fd都有得做

好多學長去曬當兵
同佢地幾frd

想死

講講下自動變返廣東話

千六跑成十分鐘
算唔算唔合格
呀蛇你放過我啦

講係台妹，大一個時就有個問我你們大陸那邊是怎樣的，我真係屌左聲 閪佢面閪到依加

台灣人真係好熱情
熟左就帶你周圍去玩

佢地唔係睇體能

係咪要講d港式國語
禾想蚊倚下

上年黎個陣
真係係夜市買野飲買到次次行過唔買都吹水

連line都攞埋
不過無下文

利申覺得要結婚始終都係要港澳人

屌force個咪錶就唔好出嚟獻醜
真正方案係買smax改force頭

呢d通常都串翻佢
台灣遲早都比大陸收翻

我果面體育測千六好似要8分鐘

ab車會比人拉

大陸仔同香港仔都唔識分

唔想做人了

成日同室友傾計問佢諗住到時點算好

成日叫我d台灣frd做大陸仔

下個禮拜連假又可以上台北兜兩轉

連假落高雄

我唔知普遍台妹係點,不過佢同佢朋友都溫柔過一般港女好多
會覺得港男普遍有見識過台男 成熟斯文D 除非你係真.肥矮柒毒,唔係既話你一定有市場

唔係啊有人真係出咗改裝品
改車頭個殼同大燈

smax個大燈係柒d

台灣是中國的
香港也是中國的

對啊那不就一家人

以前同室友成日咁玩
好撚過癮

屌就黎朝早

佢地會好嬲
講曬粗口屌翻我轉頭

首先你係女

就天光

呢個世界能該得港女當港男係屎

雖然台仔普遍柒下柒下又幼稚係真

呢個真

男仔都會嘅

係on9

No la,我留左咁多年，你同我搞笑咩

有啲真係好撚低能

喜怒形於色
香港= 韓國= 中國= 日本= 美國=

係咩 成班人6個鐘落台中用電單車車我去玩 有幾次行錯路先搞咁耐

好彩佢地玩得

個陣佢地一黎到我同個fd就日日基鳩佢基到同化埋，仲成日同我地鬥鳩

好懷念以前

我另一個香港同學大把台灣frd帶佢去玩

台仔對住啲fd真係幾豪爽
可能熱情既人始終都係偏多

可能我毒撚性格

有時鳩到好撚想打柒佢地

有人問我上唔上到fb，識唔識睇繁體字
我開頭好認真咁糾正佢地觀念
而家啲台灣朋友有時都拎返出嚟講笑咁講

好型

試過渣電單車係台北狗衝新竹

等學校apple store一開就去買macbook

台仔國際視野差到貼地

問你學左繁體字幾耐

我都有比人問過
仲會問你翻大陸係咪唔洗台胞證

互寸對方係中國人

所以港男就算係毒撚,只要你正常樣,佢地就會當你係斯文理工男/文青,搶手貨
利申:唔識social既毒撚

不過可能緣份問題
始終同台灣人熟唔到

問你點解會識睇繁體字

3個幾4個鐘，人都癲

我果時仲要夜晚12點衝衝到去台中係公路睇日出 超正

台北人連台中台南發生緊咩事都唔知

係台灣人普遍都係咁

兩粒鐘者

你肯開口/有回應
基於台灣人性格，好多都肯傾落去

我6個鐘一到步 個屎忽似冇左咁

好彩我室友唔係咁，溝通到

渣車就試過

下
真係估唔到

不如講多d台仔普遍係點

坐到屎忽痛

佢地教育制度太有問題
同埋台仔新呢一代好多都又低智又反智
又無能力又唔謙虛

個時仲要冬天，揸個個唔識路我要拎手機出黎Google map

我d室友話 只有一次 唔好有下次 真係騎死

一部分人高分低能，一部分人死mk

我都無佢地個啲咁誇
最驚訝都係佢地發現原來香港有冬天

呢d無下次

佢地以為香港近赤道

好難形容
不始你問我地答

屌咩事

都癲都只係深夜中壢上擎天崗渣

揸車上國道咪好,係要燃燒青春

on9嘅位係點
同港男有咩分別

日頭上擎天崗踩牛屎

好跨下 我d室友好正常 一至反共 仲有時留意香港新聞 今日仲同我講香港出左個777

佢地既回應係
可是香港的位置不是跟高雄差不多嗎（打橫拉埋去睇

我笑住咁擰頭

台仔好多唔識著衫
屌佢地日日淨係著件濕鳩背心短褲踢拖(著住襪 )
跟著見你著恤衫長褲就問你係咪要見工

宜家叫我出門口都覺得好撚攰

我嗰科冇乜男同學，多數又mk所以同佢地唔熟
仲有始終語言有啲隔閡

我成日話翻香港都快過你高鐵翻高雄

咁後生做一次冇所謂啦 講多少少返果程有叫警察

好多mk牌子

有好多上到大二三既人思想同行為上都仲好細路仔

最驚既係
佢地係真心膠

屌咁高雄係咪冇冬天先

啲台仔mk個個一式一樣

好似係無

On9既位我自己覺得就係咩撚都放阿媽先，好撚媽寶

真心膠呢下真

佢地中學冇得發洩掛 台灣中學教育其實仲慘過香港

台仔啲齊蔭頭真係好柒

台客

其實北部既速食同跟風文化同香港差唔多甚至有過之而無不及

不過著衫上就無香港咁一式一樣
有啲讀設計既真係不得不拜，係仔見到都扯

屌班學弟討論完嘅結果係話我個樣唔笑太cool，唔敢同我講嘢

仲填鴨過香港

相認

台灣流行慢香港三個月
想買對鞋都要等

好慘

我個間就應該冇人相認到 好多cdrom

所以開始有好多人出黎屌鬼
話要改革個教育制度
不過算啦

啲台仔普遍咁撚小花，有西用咩

台灣買鞋好貴

稅率高無計

上上吓堂一條友做乜無啦啦笑咪仲得人驚

呢個係普遍台仔對香港人既形象
亦都唔到我地唔認

唔係得10度同香港差唔多咩

重點係無啦啦做乜會笑

有消費稅呢樣已經好甘

佢地話香港人會有股傲氣

買一送一

刻板印象問題
無計

不過台灣人係好笑容同睇落無咁西面好多係事實

屹屹屹

Yahoo仲多，好彩ptt有人整追擊list

自卑心態一笑置之

心諗係你地on9者

所以唔上網買鞋

睇落親切d

凌晨個post推得最快 個個都唔駛訓咁

屌講起相認，叫我去食早餐個巴打已經潛咗水

同台灣人做嘢有時好激氣
佢地做嘢係好似明明有捷徑唔行，係都要兜路咁
香港人慣咗急

驚左你 可能佢吹水姐

瞓唔著啊聽日都睇醫生搞搞佢

日頭個post無乜人

大家訓教嗎

Agger
有時會好撚嬲

就訓

係太死板唔識轉彎
覺得走捷徑好似做錯事咁

係床碌手機，睇下肚餓先定眼訓先

遲d就出現

d行政好撚無腦

可能啦

一年會有幾多新生阿

申請退學好似玩olg咁要周學校走搵npc講嘢

講起行政
我個間真係世界級垃撚圾

最撚燥唔係啲職員，係啲學生
諗起都燥燥地

中原港澳生幾多下

要cup十幾二十個印

最on9係d工讀生

講周圍走，點 夠我個間黎
出哂名注冊rpg

我去交表佢仲問我個簽名係咪真係父母簽，問我老豆老母唔係喺香港咩咁
知仲問

好彩我果間唔係

老豆發夢幫我簽

永遠都請埋哂啲薯蛋頭做野
又慢又無腦

屌講起都嬲走黎走去 搵教官搞d野 自己個系問我係咪僑生 我話係 立刻叫我搵僑生教官 自己個系都唔幫你

薯蛋頭先做

痴線，一不小心又就天光

仲要串過馬撚
淨係叫你問教官

高登還高登
連登還連登

有個香港frd入左去無幾耐退左

留言多左成倍，早知唔入黎吹水 冇左晚訓

咁戇鳩？通常知你係僑生會同你嗲兩句架喎

放心成個日頭比你訓

聽日考試
好彩係英文姐

個時仲未有連登，依加仲運作緊

屌你我又係
但港女係台灣唔吃香
班仔覺得太難溝溝返台妹算

有次整野拎左張香港身分證出黎
成班教官係度研究

佢忙掛 不過解決左算係咁 唔洗我行上行落 註冊真係最濕鳩

廢青生活

做野真心慢

通常港女襯台仔兩邊都一定唔差

約左11半

訓醒整
有d眼訓

講起工讀其中實我有懷疑過台灣m記請人究竟係咪有智商上限限制
次次都將雪糕同粟米湯放埋一齊
上次去佢終於識分開兩袋袋，以為佢醒咗啦
我屌一望入面個杯打橫放嘅屌佢老味

佢唔係慢咁簡單
係又多餘又走黎走去

通常聽唔明人話

我一開始都想識同校啲香港女仔，不過人哋唔so我

又話要去學務處又話要去教務處又話要去系辦

Exact7ly
CLS

每日步行八千步

宜家係分部鄉村困獸鬥
成班on9仔真係睇唔上眼
班澳門仔就爽
成班台妹圍住佢 你好棒噢~好厲害噢~~

點做到

天光了

又係澳門仔

咁慘
我宜家冇香港男仔係呢邊
得班澳門既

好多樓梯

搵番港仔

唔理你地啦，訓先11點見

澳門仔又係on9

唔準咁話澳門人

6點起身點做到

澳門
班澳門好鐘意扮香港人/痴埋港澳黎講
死埋一二面喇屌

訓先

成日有佢唔識既女add/follow佢
真心覺得台妹係用黎俾啲港澳/洋腸屌，好識flirt
做老婆就

澳門仔好mk

屌那星 早8考試
未溫過

澳門仔著衫好柒
講野行為大部分都on9

加油喇你

除左自卑心態作祟之外其他都還好

不過我係呢到同澳門人熟啲
同埋覺得澳門真係好靚

又唔洗咁講佢地既

得喇 知你個系涼喇

至少好過台仔

屌我新年過一過大海唔見兩千又頭暈身興，返到香港即刻冇事

Mk得好奇怪

渣ga
利申無賭運

我都每個禮拜兩次小考囉唔該
不過我今日冇堂

我都同啲澳門人熟呀 班友個個有錢有車有ps4
係背後覺得佢地有問題

我識個啲澳門人大部分都好好喎

日出了，係時候瞓覺

我上到4點呀屌

訓唔番
今日仲要考試

不過我聽日上到夜晚九點

聽晚9點正門停車場搵你食宵夜

好

泊埋對比過就覺得
唔知點解港女有一種其他女人無既淫味

選你正解

真心想讀埋碩士先搵工

痴線咁快起身

無訓直踩

日頭反而無人
好邪

留個名繼續追post

台灣PTT神奇既地方就係會同三五識七既人約出黎
一陣又有PTT台妹(嬸)帶我去Costco

中壢真心去撚左東南亞國家咁

食緊早餐

留翻係台灣 ？

d人訓緊教

垃撚圾
香港食完屎去果邊食

「大學」？

自己搞左張costco卡

大家咁話

有costco卡係方便啲

我見過既,去過美國留學,去過香港既台灣人
佢地唔會咁諗

都要附近有嘅

屌，搵prof就遲到

通常唔會直接話你大陸人
佢地唔知咩叫特別行政區
會以為香港係一個市or省

鬼叫你咁夜訓

門口企左9分鐘，仲傾緊又約我呢個時間

咁又唔係wor....佢好清楚香港既一舉一動
注意:佢向台灣算係比較上層既人

佢哋以為劉德華張學友嗰啲係大陸人

你要預左唔係咁準時

預你遲到

普通學生無乜國際觀

台灣覺得自己係民主國家所以串你咋
利申俾on9老師串過

今日好熱呀，痴線架

重係好凍wo
Btw，一朝就多20頁

今日好熱wor

平行時空

碌柒 ，明明23度點解我都覺得好凍

無辦法

呢D小兒科
你當左自己係皇帝咩?去到人地地方,就一定要當你係啊爺咁咩?
台灣咪算好,你試下黎美國

屌我今朝考衰左 決定晏晝都唔去 返去訓

今日熱到仆街

台北好舒服

嘉義台南熱到

22k係普遍現象
係你讀著但有錢人者

有風涼涼地好正

去得exchange梗係有錢

上到大學都已經係比較有錢
無錢果班讀完高中/高職已經出黎做野

但日夜溫差超大
夜晚渣車凍到著羽絨

台大電機

宜家其實上大學比例都好高
又有學貸

D風吹埋黎好寒

車廂長期擺嬲

我地個系出黎差唔多兩倍

+1

我地系都差唔多兩倍

文科一畢業出黎就有30k應該少數

搵得到本科系嘅工就係者

理工果堆讀埋master應該50k起跳

普過工通常25.26k差唔多

搵緊老細 今日個個唔太啱我

台灣啲慣老闆 血汗老闆
祝你好運

台灣成個社會都好多亂象
成日有兇殺案，日日都死亡車禍，每日新聞都係行車糾紛同詐騙，國際新聞就淨係得fb嘅有趣短片，人工更加唔使講啦，十幾年無加過，物價就不斷加，仲有26/46互相仇視對立，大學學位價值低
社會又極度民粹，政府成日都要就班刁民
司法系統又係戇鳩，成日都無辦法伸張正義，成日放生殺人犯，搞到個社會勁多仇恨，仲有好多交通惡法數都數唔晒
你成日睇媒體打飛機咪覺得台灣好囉

大學食台妹易唔易

成日po都無人話台灣好wo

我見頭幾頁個中華民國巴打咁鍾意台灣，俾啲意見佢姐
如果真係長住過就一定會發現我講嘅野

如果唔係溝到台妹，根本唔會諗留台

100% 升學率
係差在你讀邊間

我grp mate 已經炒左車重傷長抖,份report準備單機

都係屎
寧願食舊無咁臭冒屎

Btw樓主是咪開群

我識個堆都係台北嘅大學 國立私立 文理商工都有 最少都有30K
22K肯定係垃圾野雞或者唔係台北嘅工[/quote]
文科一畢業出黎就有30k應該少數[/quote]
文科 咩文科有咁高人工

文科一畢業出黎就有30k應該少數[/quote]
文科 咩文科有咁高人工[/quote]
可能外文果類 去做翻譯果啲

可能外文果類 去做翻譯果啲[/quote]
原來如此

老老實實,我覺得台灣除左台北新北,其他地方根本住唔過,除非你係半退休狀態
交通,基建,配套,資源,污染完全差十幾廿皮

京都你會覺得舊,但係佢maintain 得好,好多位舊得黎你唔會反感
台灣就得個殼似日本,實質同大陸二三線城市相差不遠,係台北市可以同大陸準一線城市比下
唔好同我講咩人情味好客,你黎旅遊梗係好客,試下拎住居留證讀書做野呀,完全唔係同一回事
MAYBE 台大果批可能唔會係咁,入得台大離唔開有錢或者有料,可能會見過下世面知道自身問題所在既...

單拖最實際

介唔介意7點後先開
我宜家忙緊

司法制度戇鳩

朝早個post好冷清

其實台中新淨過台北

唔敢揸電單車

除左台北捷運區 好難唔渣
台灣啲濕鳩教授淨係識渣正黎做 唔會因爲你有咩意外幫你

台中市區其實幾新淨，係空氣差

我D教授第一個學期幫我過曬無當
D主修完部完美低飛全部都係6x

大學一入學有冇類似香港個啲ocamp？
樓主有冇參加？

系上通常會有迎新營。不過好健康

On9營
大一無參加 大二無幫手搞

因為有教官，佢地唔敢亂黎

健康營

最癲都係玩潑水

好熱，但係學校冇得開冷氣

圖文不符，個活動係搞笑架

係啊台灣其實仲衰過大陸
D人周街痾屎
又鍾意炒樓，樓價高人工低
食野又多化學野
後悔，聽日返香港

有無周街痾屎咁誇張
炒樓 樓價高人工低香港咪仲誇張

中南個樓價其實好抵屌,北部就高到港島豪宅級咁既價,不過點都大過香港150呎私樓
痾屎真係未見過,反而香港就每日百幾個新移民

成個台灣D人都係生番黎，咪吹水啦
樓價比起人工一樣高

屌又得返唔夠廿度，好凍

Smax 巴

基本上去台灣讀書既人都好on9

咪係黎到讀呢d學校咁廢冇前途

又大風，之前訓試過轉襟冷氣被，呢幾日又轉返棉被

yo

雨絨出動

呢個post半夜開始嘈

12點-6點

覆到唔洗訓

朝朝起身見你地一晚推成十幾頁

呢個post係半夜開
開左唔夠一日

想瞓覺呀

好撚眼訓

放學5點半訓到9點
感到輕鬆

六點訓9點起身

今朝

我今朝7點半訓9點半起
放學即刻補眠

輕鬆 5點幾訓到3點 今日淨係去左兩堂
聽日下午堂黎多次都得

屌仲未撚訓到

差唔多時候開始多人

係時候挑戰兩晚唔訓覺啦

2017-03-27 連登開始多人

七點訓到而家

岩岩醒+1

無用開tg 宜家down

見到巴打入左

hi
我決定每晚都入嚟吹水

而家有幾多人

15

好多北部人喎

利申:final year係陽明山間垃圾野 但僑推左北科大，想讀洗底<<<樓主覺得北科大點？

咩科

工程相關既科,好易自爆

之前好似有講過北科 你搵下
因為北科我唔太知

北科我識幾個人 IT JJ?

實務既野 北科同台科算係最好既兩間

唔係電子工程果邊，係建設果類

我都知北科評價都唔錯，我都應該讀黎洗底，認真覺得私d人普遍d學習風氣無咁好

私立

頭幾間唔錯嘅

有無我個間份

唔記得你係咩

有無僑先巴絲

有

有冇人係台南讀緊？我黎緊會去讀

番黎呢邊吹

推一推

屌

台南應該就少d

3類組?
可唔可以講下咩環境
睇紀錄好似俾馬來西亞人屈哂機

唔係我啊 其他巴絲

仲追緊舊post
前果牌明明沉左

要訓覺架咩

僑先馬拉係幾屈機，不過香港都有勁人

係咪努力就可以滿分？
佢要計操行分果d，逼人做service

屌 仲推緊

真係痴撚線

唔得既咩

係掛，冇讀過我唔知，不過聽番黎

咁不如講下你地學校附近有咩娛樂

追完post都好似無提到
淨係話數學物理好難
搞到有d淆

⼀

一個二個唔洗訓

有戲院

有農田

又唔瞓

得農田 咁夜衝點算

可以衝去其他地方架嘛

想請問花蓮去台中最快要幾耐時間？

利申：新北

Btw係咪有the group

繼續召喚僑先巴絲

tg group
頭先auto correct左

Added

我之前見過個肥毒拖住個樣唔錯既女仔架

上下水先 剛剛入左tg group

四個鐘啦

僑先得幾個巴絲

但仲未召喚倒

發覺costco好好j

係正

tg入面有

絲打你好，想問下台灣top嘅大學認真讀嘅話gpa過3有無難度?同埋台灣嘅大學有無得trans credit 去其他國家嘅大學? eg 台灣讀到第二年trans去加拿大year 3?
Thansk

利申想讀資工系

仲以為呢邊唔會有人

過3就應該唔難嘅
不過佢地唔係用gpa
tran就好似有d難度

開左群靜曬

台灣係100分做滿分,方便轉美國個4分制,所以過三會難過香港少少
平均應該係B+到A-咁
你係想用台灣做跳板tran?
間間都唔一樣,你要睇返加拿大間學校,一般都有可以學校/科既list比你睇可唔可以tran.
如果有exchange係去台灣間大學,通常都係可以.

台大醫學系留名

有神快拜

講真冇咩好打飛機，港大勁過我地好多

DSE成績入？

唔想入tg

[/quote]
[/quote]

[/quote][/quote]
屌 fail左自膠

自薦入

個人申請？
佢應該唔收架？

冇個人申請架喎 自薦都唔見

咁就可能要等下
你今屆

我唔係想識人
而想知果邊d野難唔難
分數點計之類
前面巴打的分數都幾咁極端
100分都做唔到頭3名咁即係頭幾名有其他分加？

僑先好多癲佬
留左係入面兩三年就係為左要考某一科

講左咁耐都係因為我知好多癲佬姐

無人入黎答你都無計

你係想入？

過三既話average 70後左右，睇你4.3定4.0計，頭個幾間係要chur架啦，由其cs EE,個人興趣對個科既boost好大，台仔勁個啲好撚勁
Gpa方面其實都有得取巧既，例如reg科技巧阿個啲，不過都係個句，睇你肯唔肯chur既姐

咩科？
predict 攞咩hon

有沒食台妹

幫人問一問
佢個人申請中左玄裝大學
自知自己冇乜料唔想入聯合分發
如果佢入到去嗰間大學讀左一年再轉校轉系會唔會好麻煩？

前果牌有單新聞有個台仔追港女追到黎香港開店
個女仔幾靚

有個人同自招不過難姐
我有報嘅比個美國仔同馬來西亞搶走

邊度有呀

要睇你轉邊間邊個系wo，間間要求都唔同。

單招成功大學咪有囉 個人都有自己睇啦

有沒食台仔

單招成功大學唔係有咩 個人都有自己

屏東科技同嘉義 應該係獸醫
係咪好難

哦

去僑先好過啦

南部工程撚留名

九月year1來留名 台北
想問樓主year幾開始搬出去住

year2

有無詳情 點租法等等 聽人講好似year1一定要住hall

碩士難唔難考？想下年考

轉學都要讀得好辛苦
如果肯落力讀嘅話，去僑先仲易入好學校，至少唔會入玄奘先

上租屋網搵，或人地介紹，或睇街招

明白了～
係咪建議同人夾租多過自己租套房仔

學長承傳落黎
我就夾租

北部全台灣第一學店lm

僑生唔使考

同香港人夾？
btw唔係今屆year1年紀入學 有啲驚唔啱嗲

全部台灣人
驚咩啊
無事嘅

邊間啊

公館站大學

我21至year 1

台大

其實都唔係差好遠者

全台第一學店

樓主個ac用咩註冊？

咁掂啦
你地有無去迎新營個啲

做乜咁問

我呢個ac係台大isp
個code要問admin拎我好奇你點註冊啫

好難明喎
公館得一間大學
咁者係台大啦

學校迎新no
港澳會可以考慮

香港isp黎

我一直講台大=台灣第一學店

台大點會係學店

好想識下女仔
呢排好dry

讀台大都比人睇唔起 何況其他

台灣得學店留名

外送茶

你?

Google大把啦
洗咩我

我新莊學店能一戰否？

要教學出聲嗎

sorry 想問清楚D 仲係一頭霧水
係咪勁海外聯招填完志願再交返相關系所要求既portfolio 就聽天由命～～
其實每個系所僑生數目係咪有限，想同friend 報同一間

都未諗定讀唔讀好，下年考的話就27了⋯
到畢業成30好似好老咁

無知一問
讀到台大點解唔係香港讀三大

讀到神科可以即刻留低做野,移民

上個po咪有成兩三頁

除外送 仲有其他玩

其實公館附近仲有間台科大

唔中意留係香港

屌入撚到至得架

其實我唔知

講得好詳盡

絲仲係single?

公館站=/=公館

公館仲有師大

你係邊個

自己諗

提示:上個sem GPA 3.25

個人申請 國立師範大學 體育系 收左
想知多d 係點，同埋住宿係同翻橋生定台仔

Btw係咪有tg 個ac係問人借

tg喺呢個po某頁，要有登入先睇到

已入tg 唔該巴打

唔話你知

唔使傷心一定好柒

柒到仆街啊陰公

但我想要

上beetalk搵啦

關我鳩事

僑先部最難係數學同物理，因為香港大部分係英文教 突然用普通話 同中文教 會令你唔慣。
國文 英文 正常有用腦 肯背書 都會有高分，
化學唔算難 上堂有聽書 同埋有去選修既話，得閑做下pp,基本上有80-90分，
生物 背書同背書 一定要背書。

物理如果本身有底 要上手一定唔難，
但如果你無底 而真係有興趣去讀三類既話，
有時間係香港就望下物理書，
因為班物理老師大部分係on9，唔識教書
你只可以靠自己 上個post有個交大巴打已經表達左佢既感受。
三類組壓力好大，因為全部入得去都係為左藥學 牙醫 醫學 獸醫黎當目標，博晒命去讀。
第一次期中考 考衰左已經可以準備重讀
因為入面差0.xx分 已經差幾名排名。
提提大家 平均分正常要有90分+先有機會 選呢幾科
唔係同你講笑。
Ps:過來人，好彩我係二類組 輕鬆入四大

鄒仙莉

Hur hur 聲推到1001再開post

宜家推得好慢

高手出現

終於有人解答到了

路過一問 如果讀完學士想返香港讀碩士 其實洗唔洗到底

利申 讀緊國立大學

到時最高學歷係香港xx大學應該算洗到

如果返到香港讀就梗係返啦

我科master係香港係19
真係讀都係台大讀好

反正馮敬恩都收到台大政治系master offer

唉我間大學聽一啲同學講話我差 一啲名學講話係中字輩尾 聽到我R晒頭都唔知信邊個好

話時話有冇人(或者識人)入到台灣研究所? 難唔難?
唔想留係香港

入就唔難嘅
讀就唔好想像到咁易啦
同大學係兩回事

貓空大學報到

中正？

唔係啊 我學校校名一個中字都冇 但聽人講係咩中字輩尾

覺得俾人老點

開名

東華
好山好水好無聊嗰間

...
中字輩得四間
中正 中山 中央 中興 唔係呢四間都唔算係中字輩
你應該俾人老點

老老柒柒咁呢間好唔好

暫時好似未有巴絲讀呢間

我話垃圾 你會點
你係僑先定係香港考入去
讀咩科
一類？

香港考過去
一類
公共行政

..
加油
既然已經讀緊
雖然想叫你放棄 番香港

即係唔方係好嘢

啱先打lol比台狗troll到好撚嬲 可以點做？

屌佢老母

有朋友讀緊，不過不失啦，號稱東華渡假村，附近好似乜都無，出花蓮市區都要坐車 。

聽講上星期供電系統壞咗 結果提早放連假

係啊勁麻煩

有冇人係台灣讀商科類既碩士，其實台大政大商研所難唔難入
香港人報連試都唔洗考台灣人就要考入學試又盛
而且睇落都收得算多人我查榜單見政大有科MBA學程收成10條友
利申：剩係想讀台大或者政大

得
btw 台灣商科地位同香港engine一鳩樣
都係水泡科

識人入到政大mba
佢degree讀三類組既野
可能覺得搵唔到食先讀埋mba
不過政大台大mba都係全台最出名
水唔水泡就見人見智

我本身大學係香港讀，想做幾年野之後去台灣讀Mba
覺得進可攻退可守
進可留係台灣搵食
退可返去香港乞食

台大電機最好

你既好係點定義
但係台灣都唔算好既名氣
點計都三流（有親戚係台灣讀緊）
香港更加叫冇人識/差

MBA 呢d 唔係英美top school ，又冇公司sponsor 你學費既話 就算把啦

台政mba 大撚把local 一grad 就讀，已經失去左mba 既意義。

台仔妹佢地讀書為讀到博士

英美那有錢讀
台灣讀，慳少少應該十幾萬港紙可以包哂所有野，好似係

你讀mba for 咩先？

Thanks 巴打
平均分係指考試姐
咁平時分呢？
話要做樓長班長果d緊唔緊要？
睇過d題目其實唔似太難
無essay題應該要滿分都係有可能？

本身Grad左之後會做audit
但E行工時太長
所以長遠係想拎d經驗，大概做3-4年
就讀個Mba轉行，順便休息兩年（廢青mode )
我既諗法係
去台大政大讀左兩年mba之後
覺得鐘意台灣既生活方式就繼續係台灣工作生活
唔鐘意就返香港轉行，e方面我諗個Mba就算幫助唔大，都應該未至於係負資產，點都有d用

佢地讀bachelor 完全係為之後讀master而讀(任何科都適用,even business)

本地 PhD 就睇情況,前幾年好似好hit,但係呢兩年開始cooldown 緊,但係讀完master 再出國PhD 就年年大撚把死爭爛爭(想去美帝做野/移民)

香港人唔理解大陸NDS 果種追求高學歷既心態,相信都理解唔到呢邊既學生其實同大陸果套思維差唔到幾遠

最搞笑就係班高層老細叫人唔好堆學歷,但係自己公司班高層一大堆都係PhD,就連普通一個文職都要Master

香港人過黎點爭飯食

之前同D台灣fd傾過，佢地話E家情況冇咁跨張
佢地話學士出黎又係22K, 碩士出黎又係22k
咁不如早兩年出黎22k
之前睇新聞直頭話好多研究所收唔到生

做audit點解唔繼續係香港發展落去，除非你non-big4，同埋audit唔係你想像中咁容易轉行，讀完MBA唔o岩返到黎分分鐘比人discount人工

Big 4呀，但唔想ot o到半夜O足一世
其實都預左Discount，但轉到行，換返生活都抵呀

睇下你入咩team同做咩job 啦，唔係個個都ot到凌晨。未入行就打定輸數咁你會做得好唔開心。
自己衡量下啦，3-4年後你拿緊果個人工唔係咁容易話放下就放下。你去台灣讀完書可能唔係一般discount咁簡單，再加上你可能又做返entry level

梗係啦,個個想出國MASTER搏留低,假如你讀台清交成政,成績又唔錯,我唔多信會想留低係台灣囉(當然有D人會因為家庭因素而留低)

講返個情況:

一類就可能係真(只係講緊人工)
二類冇master 既話乜都唔駛諗
三類就睇你讀咩科

一口氣由第一頁追到而家呢頁
我都打算今年11報台灣master，好可能下年9月去讀。
但正如之前一個巴/絲打咁講，下年都27，讀完都30，讀兩年full time 真係有點耐

自己背景：
三大undergrad，做咗兩年野，打算去台灣讀文學院/社科，對事業無乜幫助，主要為留低定居外。
如果為讀書，係咪應該去歐美地區比較正路

傻啦唔好諗得咁理想化
你想要有生活,就唔好住台北,去中南部
但係business 工作機會集中哂係台北...競爭同壓力都唔會細
除非你讀完出黎創業,我諗唔到有咩理由係台灣做打工仔....

冇預過會做得開心剩係衡量過份工係可以令自己係幾年內儲得最多錢既方法

yes 請去歐美,不過文社科係現今社會需求下好難留低,理工醫護會比較容易

絲打都係現實D算啦 學下當地語言再靠本身既工作經驗搵下機會,會比較好D

（五十步笑百步Mode) 壓力應該都細過香港？
高雄個邊點睇？

事關我而家係英文教畜，無歐美地方會搵個亞洲人黎教local 英文 所以而家嘅工作經驗去到歐美地方唔太relevant，好可能會由頭黎過。留係台灣反而可能仲用到而家嘅經驗。

同埋我始終鐘意亞洲地方，加上歐美地方而家咁右派，以前拎bno都仲大d機會去歐盟地區生活，而家好難啦。

所以我糾結緊（1）去台灣讀書為定居 還是 （2）去歐美地方讀書，然後返黎香港搵工，競爭力大d。

做完呢三年野，去唔去台灣我都打算轉行架啦

第一年14k-14.5k，第二年21k-22k（講緊靠曬試），第三年25k-26k，第四年先開始33K up，你覺得頭3-4年可以儲幾多錢？都可能夠你去讀個master，不過之後就乜都無曬？當然我無考慮你拿high paid或者top paid啦

台灣惡性競爭好撚癲
正常可能你個料係起碼值2萬蚊人工
咁正常同你一樣料既都係低過2萬就唔會做架啦
但台灣人係會話唔緊要 我萬五ok！最緊要請我就得
咁個老世緊係請
唔好諗住台灣有料就搵到工
人地自損三千傷你一千既功力好深厚

利申讀書好差就黎 third hon
除左Big 4之外得返d 19文職可以做下
做個D工做四五年應該都冇20k
自己又冇咩其他技能
Big 4已經係最好選擇

咁你做住睇下前景點lor，有方向都係好事

有冇諗黎台灣做邊行先？你做開教育既黎呢邊教英文既競爭都大，但係轉行既話，台灣文社工種地位同待遇都係比較低，要考慮清楚。

有冇考慮下護理行業？呢行全球都缺。

你上104 睇下先再考慮

高雄唔知，你問下南部巴絲

台灣人最勁就係頂爛市

南部
通常低過最低工資

淨係識屌鳩資方用香蕉請馬騮,但自己又甘願被人當馬騮咁撚
仲要成個薪資結構NTD 100K per month 已經好高人工
怪唔知得佢地話香港唔好玩了,根本就消費唔起
差唔多既待遇同通縮,我真係寧願揀日本,起碼D飲食都正常D,冇咁多黑心野
我覺得佢地整咁多黑心野既原因就是經濟唔得D人冇錢消費力唔高
你用真料整出黎個價真係一般大眾都消費唔起
係台灣,乜柒都係COST DOWN 壓出黎既,包括服務

我下年去台灣讀文社master
主要係香港mphil爭唔贏，英美ma又貴
台灣又係mphil又平，讀完上到phd咪上，之後就教書
唔得咪叫享受下兩年生活

其實呢，我識日本比較有錢既東京人
佢黎過香港，但佢話香港悶，沒東京好玩

華人特色
大陸好多時都係咁

我講緊台灣人去香港玩

台灣個體系太撚戇鳩
一日到黑都淨係話鳩人地
唔撚識自我檢討

dklm今年搵屋住就係
平平地除開一個人4-5000既啲人搶哂
點搶？4/5月開始租
係租唔係訂啊cls
識唔識最基本既econ
你除返真係住既時間同租6-7000有乜撚分別 台灣人真係onlun99
去租冇乜學生住既靚套房算

佢地以為靠堆高學歷就可以抵消到好多不足
碩博士畢業生都爛大街了,咁呢D學歷含金量又有幾高呢?
台灣教育真正缺乏既,係一種面對社會既思維模式
班友仔死讀爛讀你估大部份都係想做研究? 其實就是逃避面對社會
岩岩好堆學歷呢味野台灣人又BUY,成個職場配合班人,碩士畢業先請
係象牙塔入面咁耐,鳩UP鳩寫下字批評人地幾咁易,根本就唔駛諗後果
相反大陸堆學歷既多,但係搵intern 搵experience 既都唔少
香港就唔洗講
所以你要台灣班友進化,首要就係個政府推行返技職教育,經驗為本先
宜家個現狀根本就好撚畸型

唔住dorm ?
垃圾宿友可以反映下等換房
佢講乜撚野大家一場同學和和氣氣果D,就態度強硬堅決D,應該冇太大問題

今年大一就係奶左野同個身障既一間(性格好撚有問題)
搞左場大龍鳳最後係個身障既request走啲台灣人先收皮
屌佢搞到我另一個室友因為壓力係咁哮喘發作(本身係香港完全冇試過)，我就成身肌肉痛差啲去睇神經科(係我要去睇嗰日佢搬走左先冇睇，佢一走就冇事)
但就清楚了解到台灣人有幾濕鳩

有陰影，不了
而且想空間大啲同可以自己煮野食

屌
呢家住hell新室友日日都有吐痰聲
用keyboard又鬼咁大力 達達達達

沖涼又整濕晒個廁所 我屙屎用紙巾都比佢整濕晒
沖完涼又唔開門散濕氣
都講左好多次宿舍抽氣唔夠力 呢家無咁凍開晒窗通風都係要關門
搞到頭先去廁所發現拖把出菇

就快可以開3囉

台灣人真係好撚鐘意吐痰，究竟係咪真係積住咁撚多痰

事實上佢地好多時d行為就係大陸人2.0，我都唔想咁諗

唔係吐
係成日整吐痰 古古聲

好煩

出菇

有得煮野食差好多

根本就係大陸人

好想去台灣讀書 但係箍緊牙 唔可以唔覆診

111